(幼教的人請進) 想辭職full time讀幼兒

(借朋友ac一用)

讀緊幼教 或者做緊幼稚園老師既大家
可唔可以分享一下你地既經驗

講少少我背景資料先：

幾年前讀完唔相關既HD後
就出黎做左野幾年
今年25歲了
一直後悔當年冇忠於自己
去揀自己鍾意既幼兒去讀

最近終於的起心肝
覺得咁樣hea落去唔係辦法
不斷搜尋資料 想報讀課程
原來學校第一輪收生已經過左
依家報係第二輪

都算好彩 仲有機會俾我報
但好怕入唔到去讀
唔想又浪費多一年時間去等
覺得自己之比已經浪費太多時間
兜左好大個圈

見好多已經做緊老師既人
都話好辛苦 諗緊轉行
但唔試過唔甘心 唔想未試過就否定自己
唔想自己有遺憾 想做好一件事

屌 呢行飽和喇 大把人搵唔到工..夠喇

人事煩(多女人，無風起浪)
工作量大(整on9壁報，每兩個月要換)
對應家長(怪獸家長，期望過高，不自量力)
愈來愈多Sen(雖然有到校支援服務，但你硬食去處理sen小朋友情緒 行為)
喉嚨痛，頭痛(扮BB聲，大聲)
厭惡性(餵飯，帶去廁所)
好撚攰(一對十幾，成日要捉人，一收工真係散晒)

但見到小朋友嘅成長同進步，家長對你嘅欣賞係可以彌補到以上嘅樣。不過你做完應該會唔想生小朋友

咁聽落真係好辛苦
好想知上堂有冇得用咪🎤？
多女人既地方 多是非
自己本身好鍾意小朋友
但太曳的話 我都會擔心控制唔到佢地

唔係掛
我見有幼稚園老師話流失好大 好易搵工
亦見有人讀完 話搵唔到工
(不過呢個女仔好高 唔知關唔關佢太高而唔請呢)

幻想係美麗
現實係殘酷

幼教係嫌惡性行業
做緊嘅都想轉行

你究竟現實識唔識人做？
可以問吓意見

自己幻想實好美好

幾西既工 話就話流動快 但因為多競爭 一樣要爭住黎含 自己諗
利申：做緊西工

我個妹做咗5年
依家唸住轉返普通OL
人工不變無咩前途
仲要contract制無咩福利
最緊要係好大競爭
太多人入行

現實識人做緊
佢話自己做得唔錯
但同時睇網上面大家都話頂唔順
佢有講番工時間好早 7:30am
同食飯時間好短 (得20mins)
有時直頭冇得食要開會

你做緊既西工 係幼稚園老師定其他行業？

係咪睇學校而定架？
我見人地話大機構會勁忙

乜人工唔係會跟制跳point架咩

on9壁報

有得用咪，唔用咪頂唔到兩星期
做好自己本份唔理是非就得
但其實小朋友好猙獰，好多衰野
加上好多人話自己鍾意小朋友
只係鍾意乖同得意同靚同乾淨嘅小朋友
但事實上幼兒教育，有8~9成都係蝗
你幻想下d指甲黑晒，d牙有牙漬嘅小朋友攬住你
你就發現自己唔係好有愛心，你嘅愛心係揀人黎愛

教育係咁早

有關幼師人工問題

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我認同你個句
「加上好多人話自己鍾意小朋友
只係鍾意乖同得意同靚同乾淨嘅小朋友」

蝗既小朋友的確太多都唔太討好。。。

你去過一次實習之後 應該就會後悔讀呢科

我個朋友話一年有6x日假放
聽落好正咁 見佢又冇話辛苦
但我上網睇番
好多人都話要帶公事番屋企做
做到人都癲

下！！！咁誇張
原本以為自己搵到方向同目標
依家又有啲卻步了。。。。。

你又講得岩

上年好多人搵唔到工
一係你搵到TA 再pt 讀

有心唔怕遲，加油

其實9成學校都係咁
我做過一間私校 唔需要教案 唔忙
真心hea 但人工冇20k

謝謝你呀！
你做幼教的嗎

蝗都算
仲要蝗老母都難頂

想知幼教要讀啲咩
今年dse 好迷茫

我都想pt讀。。
但佢一定要ft讀2年hd先

唔係，不過讀BEd

仲過補習 依加我出街見到小朋友就想鏈死佢哋

咁呢間學校會唔會加人工俾你？
我好驚入面啲衰學校
做落先知唔會加人工.....

呢行已經飽和 自己諗諗
預左冇時間冇生活 人生只為工作 返到屋企繼續做

Ou 有pt hd 喎

蝗女人好多野講 吱吱渣渣

加人工就會 始終私校 樣樣同家長計錢

讀2年hd呀！
你打算向呢個方面發展嗎？
我當年都好似你咁
由中學諗到依家廿中
先搵到自己想做既野
但依家搵到
又驚將來條路好難行

仲要將教仔既責任推比老師
個仔做唔到 就老師問題
校長好D咪幫下你
校長唔好都係怪你唔識用其他方法教

將來都打算做幼稚園老師？

我唔係ECE架

我有朋友個小朋友 依家5歲人仔
佢3,4歲開始已經百厭 脾氣差
成日眼啤啤 成日嬲爆爆
（佢老母係蝗來的）
兩母子都好難頂

係！！？ 多謝你提醒
但ou應受性相對會唔會冇ive同教大咁高

當時你臨走前人工幾多？
同埋係一年加一次？

遇到好校長 我覺得番工會番得開心好多
起碼有呢啲情況發生
佢都會識得體諒下你

十個有八個幼師做幾年因為工作量高同勞損就想轉行
視乎你自己長遠計覺得值唔值
每年幾百個幼師畢業搵工 出生率又低
依幾年已經好難揾工

識人上年grad咗就去咗實習嗰間私校做
宜家2xk 見佢返得幾開心 同事都好
我都想讀 但我冇信心作育英才都係唔好累人
同埋讀書嗰陣係好好好辛苦

依家學位化係大趨勢
讀完 HD 要繼續 pt 讀 BEd 即係加埋至少讀四年

你朋友好幸運
入到一間人工唔錯 又做得開心既學校
我都想好似你朋友咁
但真係好睇彩數
入左間忙到癲 又多是非既 就慘

你本身鍾唔鍾意小朋友？
如果想讀就去試下喇！！

我最希望係讀完hd就搵到工
然後一路做一路再讀上去
不過幻想總是美好的
最驚到時冇人請 有人請又驚太辛苦

校服灰灰黃黃
成日撩鼻
做蝗蟲邨個兩年皮膚成日一粒粒
男友話係疣黎，我仲話佢9up
轉行後冇哂

仲有唔止牙漬，係蛀到冇哂牙，食唔到野
好撚嘔心

入職人工大概16、17k 有d 會高d。
不過真心呢行唔需要咁多人，一個教院一年都出200幾個幼師。計埋OU、Thei 分分鐘都千人。
除左平日教學，一般幼稚園都有幾個大項目：開放日、畢業禮等，幾乎全部老師都要落水。你就要預左除左教學仲要搞埋呢d野。另外，有學校要求老師交咩單元教案，好多文件嘢做。
其實幼稚園間間都好唔同，不過就我聽返黎，我嘅體會係：
幼稚園甚至教育行業，係做好多野比人睇我地對小朋友幾好幾好，但係事實又係咪咁？我見就係小朋友又辛苦、老師又辛苦⋯

利申：唔係幼師

蝗母: 老師聽日幾點返？
我: 跟通告得架喇
蝗母: 我掉左喇

校長: 係咪你講得唔夠清楚？

入行兩皮幾啦依家一般

勸你唔好

識唔到d啱畢業幼師

做一年ta先啦
人哋講咩都冇用
自己去體驗下
大機構ta都有萬5 6一個月
做一年都唔差
分分鐘慳返你兩年學費同一生嘅青春

屌，係
啲牙蛀到黑撚晒，有啲蛀到門牙都無咗忽
你唔講我唔記得

係冇哂! 冇哂!
我個fd個班，派粟米畀佢淨係可以妹下妹下

屌，有畫面。我都經歷過
仆街，好撚心刷牙
日撚日食糖

大陸人湊仔係野放式

19k咋
係一年加一次

對我黎講呢個價都好唔錯呀
仲會一年加一次！羨慕！！

係呀佢好好彩 但我聽佢講佢啲同學都搵到工

我鍾意呀 但整教具之類真係要有心機同創意
而且我覺得應該好快飽和啦香港出生率咁低(唔計蝗)

樓主巴定絲
有心唔怕遲 25歲不是問題

俾定心理準備你先
幼教唔分科 岩岩入職一入課室上堂 就對住班仔到放學
中間可能會switch人教 但企係側邊都要協助同看秩序
返工時間大約朝8晚6
Workload其實算大 野唔算真係好難做但係繁複
班務係每日都要做 上堂前做 學生放學做 全日班可以瞓覺偷少少時間做減啲班務

1. 分功課通告手冊 有5份野 就要事前夾好晒5份野俾學生

2. 預備教案教材教具 教具可能每間學校得一套 就再預早同學校/其他班主任老師夾定 學校無就要自己做
有啲學校要求/老師真有心 搭晒成個地鐵巴士出黎做教具 間學校大既話就可以keep教具 唔好彩無位就要年年再做過

3. 觀察幼兒/家長溝通
幼師要花時間觀察幼兒發展歴程同埋花時間同家展溝通 有啲時候需要家長係屋企協助幼兒 呢啲時候要同家長溝通清楚 有啲學校甚至會要求老師做家訪 不過呢啲睇學校

4. SEN學生
依家SEN既定義越嚟越闊 好似個個細路都有SEN咁 學校老師資源有限 縱使師生比例減緊 但大班教學都兼顧唔晒咁多學生 其實有啲學校有I位E位S位同埋到校服務 不過都係需求大過供 而且有啲SEN係要夠歲數先可以做評估 所以要預班裡面一定有一部份SEN

5. 幼師教全科
教師所有科都要教晒 語文 音樂 體能 自理能力 藝術 科學 數學 全部都要教晒 所以要keep住學新野同進修

6. 主題壁報 課室設計 節日活動表演
每星期都會有唔同主題 壁報主要都係跟星期主題去做 所以每星期做一次 另外隔一排就要換課室設計 吊下學生作品 轉下學生照片之類 最後 啲咩大型節日活動 聖誕聯歡 結業禮 畢業禮 一定要表演 走唔甩 搞盡腦汁 各式各樣表演都會有 唱歌跳舞朗誦搖鼓沙錘係基本 依家有啲係跳繩 打籃球 體操 非洲鼓 好就有partner/導師 無就一腳踢 諗晒出場走位 服飾 音樂 有資源會買/淘 無資源就校服/自己整/家長義工

的確好多野做！但 有時睇住佢地成長 做到要求 但會滿足同開心 做老師梗會偏心某啲學生 尤其最得你歡心個啲叫你或者嗲你個陣 但都唔可以太過出面

人工方面(大部分)
HD grad 20k starting
BEd grad 25k starting
（有啲學校會壓價）

個人建議
係有決心就ft讀 1516就做住TA試下先再決定繼唔繼續pt定ft
pt好似得ou 有啲TA都係咁讀返個牌
ft揀啲大路ied ive好啲 實踐多啲 師資課程編排比較好 ft讀預個兩年keep住chur 不斷上堂同出實習

依家越開越多幼教programme CU HKU19/20都開左BEd 其他院校繼續有D/HD/BEd/PGDE 所以畢業既人一定多左 但政府比以前睇重多左啲幼師 幼師越趨專業化同學位化 同埋師生比例有機會再減 所以幼師現階段仲有一定需求

讀完HD先再諗同埋睇到時行情再決定繼唔繼續讀pt BEd都唔遲 有啲會讀埋個特殊教育牌返黎 對教幼兒都有幫助 不過呢啲後話 諗掂就去馬 未諗掂就見步行步 尚後生尚有幾年可以揮霍

最後祝樓主早日搵到方向

你on9要體驗一下啦
講乜都要問餐

讀所有同幼兒 有關嘅嘢

唔好做老師，賺到都唔夠睇病

講真做呢行真係慘過咩咁， 識好多教幼稚園

咁誇張
我見啲答案都幾兩極
有啲話幾好做 有啲話爆辛苦
不過聽得多既都係話勁辛苦

有得問緊係問
你唔撚鍾意答咪死番出去

見你講得好詳細 要同你講聲多謝
原來唔問過都唔知幼師要做咁多野 咁chur
真係唔係自己想像中咁美好
你令我了解更多做幼師係點樣

多謝你！
聽完你咁講
我覺得自己pt讀hd會穩陣好多
都想一路番ft工 一路讀

不過最後有一個問題
教大同ive口碑最好
但ou既認受性會唔會低啲？

好波 好煩呢啲以為亂咁串9人好笑嘅人

有朋友個老婆係幼教
佢話佢老婆做到瘦哂 唔健康個隻瘦

世上怪人真係多
開個post了解多啲都俾人小
現實中佢九死係啲死毒L
朋友都冇個 冇人同佢講野
所以先咁陰公上黎寸人

我朋友而家返緊幼兒園 諗住做多幾年轉做政府工 始終呢份工唔穩定 合約期唔長 完左嘅話可能又要搵過份 同埋要湊細路本身都好晒體力 佢身體狀況未必應付到

認真如果你鍾意小朋友嘅話 不如諗下有咩工同幼兒有關嘅工作

睇字都feel到你慘

好睇彩數因為有啲真係好閪

你係咪做緊幼師 覺得好難頂

真係睇字都感受到佢番工每日有幾攰

真係勁好彩先入到間唔太辛苦 啲同事又唔錯
聽過咁多人分享
都係得1-2個話呢份工唔錯

原來冇答到你
我係絲
身邊啲朋友話我個樣同身高好岩做幼教

本身諗住報PGDE 但唔收我

多謝你既回覆呀
你朋友係合約制既？
做呢行一定要勁有耐性
香港出生率 就咁睇真係走緊坡

我入行九年，
幼教係勞心勞力嘅工作，你讀完可以選擇服務基層家庭嘅非牟利學校，或者係服務中產家庭嘅私校。各有各是忙碌嘅範疇。
對於辛唔辛苦呢個話題， 真係比上不足比下有餘。如果你真係咁有心，唔好後悔去做啦。
不過依家做幼師，真係唔係單純教學咁簡單，好難三言兩語解釋晒所有嘢。

咁依家你有咩打算呀

星期一至五：你預左平均一日working hours大約係12−15個鐘左右
星期六：好彩既番長短週（不過你預左都係做全日野），唔好彩既所有星期六都要番就開會

預左收工就開會，整教具寫教案同profo，仲未計有學校活動，帶比賽etc，但你仲要讀degree，正常pt讀3年，如果你hd成績唔夠好就要讀4年，學校係唔會因爲你收工要番學而減輕你workload。

當你25歲讀2年hd就27歲，做一年野再讀pt degree當你好彩入到3年pt，就捱到31歲grad啦，咁呢個年齡通常都結婚生仔啦係咪？學校一般係唔鼓勵生仔既，生仔你都可以預左出年學校唔會同你續約嫁啦，結果可能你就要再搵工轉校了，轉新學校人工就會變番fresh grad價，經驗係唔值錢嫁

人事果啲就唔詳細講啦好講際遇不過你預左女人既世界都係煩。

利申行已轉

多謝你既支持同解答呀
以前以為做幼教對住小朋友 好輕鬆
番早放早 多假期 氣氛好好
但了解深左 發現唔係個回事

想了解下平時你上下班時間？
同埋會唔會忙到星期六，日都要做野？
有冇頂唔順想轉工？

一入坑就番唔到轉頭架啦，做左5，6年之後你會發現根本轉唔到行，就算真係轉到都係要對住班化骨龍

回覆得好詳盡 多謝你先！
一日做十幾個鐘 真係休息同私人時間都冇哂

我朋友佢做緊幼教
星期六，日就唔洗番工
佢半工讀
佢校長好好 知佢番學 5點放佢走
不過好校長唔係間間有 好睇彩數

多女人就多野煩
我都好怕八婆是非小圈子

你係咪做緊呀？
嗚 原來幼教係咁可怕

Playgroup 人工冇咁高
但真心hea

你係咪做過？
幾錢人工架？
同埋當時你係點搵到呢份工？

假期都係好處，但係我又唔認同返早放早喎
轉工實有啦！
轉行呢⋯⋯入行頭三年一直都有呢個諗法！
成日覺得自己做得唔好，唔啱呢個行業，加上工作壓力大嚴重影響情緒，幼師每日都需要好多正能量工作，
不過...每一次都係都係捱下捱下又過去！

我曾經星期六要返工，星期日自己喺屋企做預備工作，整整一年
又試過星期六長短週
各間園嘅文化不同

做緊
都係冇20k
17k左右
當初我係由私校跳去playgroup
但我之後嫌悶 就走去做非弁利幼稚園
點知勁chur 校長勁難頂
連三個月都捱唔到就辭左職
Hea慣真係做唔返幼稚園
之後咪同playgroup老細傾 想做返
老細就比我返去做
人工唔高 但每年加人工
而且勁hea 冇堂可以玩電話
唔洗寫教案 整教具

我仲諗住Pgde讀上去會唔會有個degree識音樂+pgde易啲搵幼稚園？

好辛苦呀
我想像到如果自己係咁
真係會連社交/打扮都冇心機同時間
冇哂自己既時間咁

咁你入職同依家幾錢人工呀？
同埋當年你讀邊間既幼兒？

我見得OU有pt HD讀
但學費貴過教大2年ft好多好多好多

你番工時間係點架？
17k hea工 仲可以玩電話
仲會每年加人工
好正既一份工！！！！

洗唔洗有經驗or讀課程先做到架？
我白紙一張做既話都ok既？

加油

無錯架，冇咗社交生活
嗰陣時得IVE同IED, 而家越開越多。
以前我入職個年代好容易搵工，
依家越來越多人畢業，相對黎講畢業生難搵工。

我贊成

9-6
老細間唔中唔係度 又冇堂
都幾悶 不過悶好過chur
我只係讀左ou個hd咋
你白紙一張可以搵做TA做住先
預左TA人工唔高

我見以前真係讀完2年hd出黎實有人請
不過都見有朋友
要三更半夜做公司野
仲有帶埋公司野去旅行

好驚dum十幾萬出去
但到頭來搵唔到工
又或者做到癲左 頂唔順唔做

多謝你地既意見！
等我上網搵下TA資料先
學費唔平 所以我要好好諗清楚之得
同埋女人一捱就好易殘易老 我唔想咁

教過小朋友游水
喉嚨痛呢點真係感同身受

而家基本上都飽和
所以連TA好多時都要求要有牌
可以試下保xx
不過最好就有相關嘅技能，例如識藝術或者運動
之前有同事都係中途入行，而家讀緊PGDE

不過真係諗清楚先好入行
做咗三年真係覺得好攰
根本就冇自己私人嘅時間
放工放假都係用嚟做學校野
你話返工啲同事好就話啫
如果遇着啲八婆 真係好撚痛苦
再加埋個麻煩上司，仲唔日日chur到你暈
仲未計啲麻煩家長

9至6呢個時間算好好呀！
我都覺得悶好過忙到癲
冇野做得黎你又唔洗扮工 最正
岩岩上網睇過啲TA大多得一萬頭

唔好講笑，以前讀書時代做過冒險樂園、玩具反斗城pt
每一日都好想打撚死晒所有細路
又嘈又煩又多手，啲老豆老母又唔理
返玩具反斗城既後期我直接趁啲老豆老母行開左就幫佢地教仔
做試玩booth，啲細佬一打尖呀推撞呀
我就會同佢地講，你繼續係咁既你就要留係到做野成日都見唔到爸爸媽媽架啦咁
要人兇先識乖

屌好彩見到清你個留言 如果唔係之後都想做冒險樂園
補習社真係做唔撚落去 日日返到之前都要告誡自己唔好動手（我本人一啲都唔惡 就算曬火啲細路都當我冇到）
好彩依加肺炎我終於唔撚洗返又唔洗諗藉口辭職

星期六通常番長短週，星期日放假，我以前個校長都會比我5點走去番學。但我講既係workload不變，即係你個人可以唔係學校，但要拎野番屋企做。你諗下一日得24個鐘，原本我當你果排無乜活動搞，一日working hours 12個鐘（有仔係學校+在家做paper works既時間），但要拎多3個鐘去番學，即係一日都搞左15個鐘去，一星期番3晚學。

校長好唔好真係際遇，但有無好校長有時都已經變左唔係重點，到你讀B(Ed)果陣都可能27,28歲，捱到30,31喎
btw呢行仲要好多校長都心理變態

而其實到你出黎做既時候會仲多講不出聲既野，正如呢到都有人話唔係三言兩語講到，係真

痴撚左線係咪
幼教市場已飽和
白白浪費錢同時間去讀
讀完出黎冇工開

要進修緊係讀社工
社工撈邊飯都得
幼教就只可做幼教, 萬一遇著出生率低, 停課, 乜柒物柒, 即刻冇得撈
你睇下早兩日先有幼稚園摺埋

仲有本身幾間大學都有幼教degree
hd既話更加係間間學店都開
學店見你地咁鍾意揀幼教做水泡
咪a學店開, b學店見到有錢賺又跟住開囉
結局就係abcde...學店grad 一齊乞食

我做緊呀 今年有啲唔如意
一諗起將來 都會有機會遇到今年嘅情況就好想諗吓有咩岀路

但我幾鍾意今年嘅家長同小朋友 唯一開心 睇住佢哋喺我手上進步
呢樣野係唯一做班主任嘅滿足感 但過程就真係好勞氣同埋要狠心 因為小朋友會知你咩料就恰你

開頭做嗰陣 我就係唔忍心話小朋友 好易心軟 教得都有啲挫敗

另外 真係覺得香港教育真係幾垃圾

教游水仲要冇得用咪
實嗌到聲都沙埋

多謝你回覆先
辛苦你了！！幼稚園老師
其實你頂到3年已經好厲害
自問可能一年都頂唔到
我理解到你工作有幾辛苦
八婆同事+海量工作 + 麻煩上司/校長
= 人都癲撚埋

有咩想呻就係道呻喇 我會聽的

你好搞笑
我諗日日對住一大堆百厭星
真係要好好控制自己對拳頭之得

做幼教等失業
無乜人生小朋友

睇完你個post 我諗起自己入行初衷，
都係想改變小朋友 令佢地開心成長，
希望佢地記得童年曾經有個人教好佢地，令佢地學識點做人。

但入行發現根本理想與現實...
以前我未入行見到啲老師少少筆劃寫得唔靚都去圈佢本功課簿，根本磨滅小朋友既自信心；但入行後發現你唔圈小朋友字寫到醜，主任查簿就鬧你做咩咁都唔圈。
以前我未入行同自己講要比小朋友愉快學習；入行黎我比老屎忽partner話我常規hold得差，話我唔鬧仔。
以前我未入行同自己講要花時間整野比小朋友，哄佢地開心；入行後做學校文件已經做到臨訓前一秒，根本冇咁既精力。

幼稚園老師唔係大家想像咁易做，
基本文件：教案、反思、小朋友報告、評估表、入分少不免
學校耐唔耐又要搞活動，搵租車搵場地搵膳食出通告都要一腳踢，大校你預仲要做埋車票，門票。
行政文件就最煩，做報價、會議記錄、買野claim錢一大堆文件....

呢行放工冇收工，放工係屋企打電話比家長聯絡；
星期六大部份都要番去當值，星期日就係屋企做文件。

如果你覺得都係好想去試下既，我會祝福你，加油

咁啲小朋友真係好難頂！
我都遇過啲唔聽話 完全唔想理佢
本身以為補習社好好做
佢地靜靜地做功課 原來唔係咁

補習社係要你放無薪假？
定有薪咁俾你放？

首先要講句 辛苦你了
聽得出呢行真係好辛苦！
你係幾歲開始做幼教的？
多謝你講得咁詳盡
讀完Hd我真係26,7歲了
再讀上去真係捱到中女 殘到似呀婆

本身對幼教既幻想係
幫小朋友改簿 可以買啲好得意既印仔印落去
係一個好寧靜/氣氛既課室上堂
之後就收工 原來我諗錯哂

你講以前嘅嘢 我實習嗰陣都成日諗
現實真係會咁

上年入行 同你一樣轉科 所有講既野都岩 係辛苦 10點幾老闆仲打緊俾你不過都無後悔既 行行都有苦自己知 加油

當初都係同你差唔多 出黎做野廿幾歲再讀返
因為唔想讀d唔相關既科
所以搵到幼教呢個目標方向 當初都幻想得好好
宜家未讀完 讀得辛苦實習個d唔在話下 到時出黎做野又繼續冇生活冇人生
重點係成個行業都飽和 讀完都搵唔到工
仲越開越多 年年一車車人去讀

當你以為轉去第二間機構有機會變好嘅時候
你就會發現 原來天下烏鴉一樣黑
重點係 如果我做咗幾年諗住轉第二間機構試吓
第二間機構會壓到你變返starting point
所以有好多人為咗份糧都唔敢辭職 即使間學校勁衰

因為而家真係間間學店都開幼教
年年都有勁多畢業生出嚟
根本就供過於求
搞到啲校長有個心態就係：你唔做 仲有大把人爭住做
所以呢行只會越做越衰

尤其而家停緊課
更加發現到機構同埋校長嘅無理
所有嘢話要就要
拍片剪片整埋動畫
心很累
入咗行之後你會發覺自己係十項全能
因為乜都要識

不過，入行前的確對呢行有好大期望嘅
小朋友的確係返工嘅動力
如果我淨係教書 對小朋友 唔使做其他額外嘅工作
我都會好鍾意呢份工

理想：個個小朋友聰明伶俐，乖乖坐係到聽你教書
現實：

係香港返工先係咁啫
你鍾意既照去讀 加拿大/澳洲 幼師係係技術移民list上面
咁當然你要有經驗+學歷+語文能力先得
但教小朋友 只要係一間啱既學校入面做係好開心

呢個post嘅幼師可以有幾憎細路

你用到控制哩個字就證明你唔適合哩行 算啦樓主

好正常
都係為錢者
同人講做老師好聽D
唔通真心鍾意細路咩
我搭車聽到BB喊把聲勁尖
之後覺得好撚柒煩

你有認真睇 好多都唔係憎細路

呢個 post 嘅幼師都唔似係為錢而做幼師
當中都睇得出佢地對幼師呢個崗位有熱誠（至少曾經）

當然如果好似你咁就真係憎細路，唔適合做幼師

利申：唔鐘意細路，唔適合做幼師（even 做家長）

我明白了
由當初得教大同ive
到依家好多學校都有幼兒課程讀

多謝提醒
依家出生率真係愈黎愈低
由以前我嫲嫲個年代 有6至8個兄弟姊妹
到我媽咪個陣得1至3個
依家好多人直頭唔生

你依家工作上有咩唔如意呀？
可以係道呻下 我地會聽架
呢道又咁多幼教 一定有共鳴的！

係呀 唔同小朋友相處過都唔知
1,2歲原來已經識勁多野 好醒目
教一個細路都要用好多心機力氣
更何妨一大堆
辛苦你了！幼稚園老師

多謝你咁詳細
我真係冇諗過原來要做呢啲
又要報價... 場地乜乜乜都要做...
又咁多文件野
之前幻想既呢份工係
超準時收工 work life balance
我幻想得太美好了
現實不斷打深你既初衷同熱誠
真係身不由己

我明白了
可唔可以分享下你做幼教既經歷呀

下 你幻想其他工準時收工work life balance都算
做老師無論中 小 幼 都冇咩可能
如果你真係中意小朋友 又唔介意得萬幾蚊既
助教可能會得閒少少
唔洗掂咁多文件掛
不過都要睇邊間
識人做保良助教
要做埋書記果份啲文件

加油

個人認為係睇你入邊間做 有啲真係好hea 但有啲就chur到癲坦白講係會好辛苦 實習嗰陣真係覺都冇得訓 但當你有機會睇倒佢地成長嘅時候 我個人黎講真係覺得咩都抵翻哂 所以睇下你自己點睇

唔係度呻太多啦
想聽留tg

1,2歲我就少接觸
不過小朋友識得多唔多嘢 醒唔醒目
就真係同家長嘅教養好大關係

我都唔明點解有啲家長唔理個小朋友
一係太寵佢哋

所以就算讀完幼教唔入行
都會對教養幼兒會得著

飽和啦讀乜春

係呀成5年
如果我仲係岩岩考完DSE既話 都會讀
但今年都25歲 講完都30頭
仲要聽完咁多位幼教講份工好地獄
覺得讀書同番工會做到癲左

想聽下你啲辛酸史

我都覺得跟家長點教有好大關係
有啲小朋友都冇禮貌又乞人憎
我就會留意下個呀媽 然後就知點解會咁

諗番起自己細個乜都唔識 又驚青
直到小學都係咁
但我朋友個女1,2歲已經勁醒 識好多野

社工都飽和啦 幼教至少都唔係間間有
社工係八大bachelor master Ive 明愛 港專 asso
一齊爭工做

見你地讀過既人 都話由讀書好chur
到番工都好chur 冇哂私人時間
雖然我知好多工都辛苦
但個人真係頂唔順咁樣
我都見有少部份人話
搵到間工作量唔太多既幼稚園
但真係少部分人
都見你地好多拎會話辛苦
但見到小朋友成長會滿足
真係睇自己心態如何

以前一直以為做老師好爽 人工又高
原來不是的 人工同工作量不成正比
我都聽過有人做過保良局幼教
忙到癲左

係 本人唔太熟呢行詳細
但上網見話人工冇以前咁高
入職都得萬幾蚊 仲要勁辛苦？

識人，做到仆街
收工返屋企仲要prepare 教案
做到10點攰到訓著
5, 6點起身繼續做
跟住就返工
每日無限loop

會唔會好難搵男朋友？

睇下好唔好彩
不過全港會足pay既ngo都係十間左右
壓價係基本
辛苦就緊架啦 林鄭轉左lumpsum 社工就冇好日子過
仲要十幾人爭一個位 都唔洗旨意升到
要升職都要補返個master
如果同期既比 一定護士>老師>社工

無問
佢條仔大學識

唉 好想開個關於幼教嘅tg grp

已經有啦

個個gp好多人打5p字
又勁多人潛水唔出聲
admin見到既話可唔可以搞搞佢

你有咩想知 現職嘅話你知

你預咗讀嘅時候唔會好似其他人讀大學咁有day off
基本上每日830-530冇得走
實習就更加長時間 仲要每分每秒都係計分位
根本想抖下都冇得抖
仲要做一大堆你明知毫無意義但又要做嘅野

如果真係頂唔順冇自由時間嘅話
我真係勸你諗一諗

講真呢行唔係想像中咁美好
中意小朋友只係好好基本
同而家真係好多sen 同事俾小朋友扯落地搞到小產
競爭大 入行前諗清楚

你啲同事hd多定degree多
其實我都想讀完兩hd直接出黎做
但又驚十幾年後如果幼師要學位化
到時我再重新讀書會追得好辛苦
加上Degree個名都好聽啲
但cu edu要再讀多五年好哂時間
又知bu ece有冇得俾人駁返year3讀

degree多 但hd嘅都讀緊pt degree
讀pt degree好辛苦架

當你真係做落就另一回事 其實班仔唔係想像中咁聽話，坐定定聽你講。 顧得依個，另一個就有其他問題要你handle。

好唔好彩你嗰班比較多sen，就真係好攰好辛苦 每日都好chur，好趕！ 對住班仔，就係咁叫佢地快啲快啲。
做過兒園k1，交功課食早餐，完全係趕住黎做。佢地都好辛苦

試過因為要成日跪低同彎低，膝頭都出過事

不過，係有好多好窩心嘅時候！話好掛住你呀，想帶你去玩呀 見到啲小朋友有學到嘢，有成長到，係會超級開心！好愛錫佢地

想做就去啦！g持

朋友grad左3年做緊 7:30 番工 話就話4:30放工 但每日做到7 8點先放 每日要寫教案 美術佈置 d主任點頭批准先可以收工 唔係繼續做
要帶佢地屙屎屙尿 有陣時掃地抹地都要自己做 每曰要扮bb聲 小小聲講野 大聲少少都吓親 每晚都有家長打電話泥問學生係學校情況 又有Whatsapp group晚晚俾家長炸機 每日翻到去都散哂 依家競爭越來越大 每個家長對幼稚園嘅期望都越泥越高 基本上 幼稚園為咗慳錢 要求老師十項全能 鋼琴美術普通話體育好是基本 有d仲要老師識外語 兼職教埋 有次d家長離譜到 話OT泥唔到接個細佬 叫幼稚園幫手睇下 自已收工先再泥接 最後老師同個小朋友係學校到夜晚10點先走 (呢個情況好常見)
重點泥啦 呢行冇咩發展機會 人工一直都係2皮幾3皮 名校會再高d 但係根本冇乜進升機會 一直做都係咁 如果唔係有d小朋友作為動力 佢一早換工 幻想係美好 現實係殘酷